蘋論：專制政權的恐嚇：不自閹就被殺（李平）

節錄

蘋論：專制政權的恐嚇：不自閹就被殺（李平）

壹傳媒創辦人黎智英昨日被控欺詐、申請保釋被拒。。。。。。。。。。

專制政權以恐懼為統治工具

法國思想家孟德斯鳩將政治體系分為三類：共和制、君主制以及專制。。。。。。。。。。

九七主權移交，香港的政制由殖民地的君主制向中共的專制過渡，統治的準則也由榮譽向恐懼過渡。港人越懷念過往的榮光，統治者就越恐懼失去權利，打壓也因此層層加碼，送中惡法引爆港人捍衞免於恐懼之自由的抗爭，孰料中共又祭出港版國安法，把專制政權的恐懼治港推向高峯。

專制政權要剝奪人民免於恐懼的自由，既離不開司法暴力，也離不開扼殺言論自由。自去年6月至今，警察的濫暴濫捕、政府的濫控濫囚，如果在新聞自由、言論自由的環境下豈能持續？如水的抗爭、兄弟登山的抗爭，瓦解了中共港共一波又一波的打壓，成立調查委員會也成為廣受法律界、學界、政壇資深人士支持的城中共識。

《老子》云：「民不畏死，奈何以死懼之。」在抗爭運動中，死難者引爆的往往不是恐懼，而是同仇敵愾。然而，這個世界本來就有比一死了之更恐怖的折磨。被送中的12個港人，被拘押在深圳逾百日，家人、委託律師連見他們一面都不能，由此形成的恐懼正是中共港共要達到的目的，也是港版國安法的恐怖之所在。街頭抗爭、國際抗爭、議會抗爭同時被削弱甚至被消滅，不在於法律的正義、公正，而在於以法治港、法外治人的恐懼。

敢言人士傳媒機構勢受鎮壓

專制政權要維護恐懼統治的有效性，必然要抹煞反抗者的怒吼或哀鳴。如果人民有發聲的陣地，對司法暴力等白色恐怖的恐懼就會減弱，抗爭的鬥志就會強化。因此，一切敢言之人士、一切敢言之傳媒、一切敢言之機構，都在中共港共鎮壓之列。

香港立法會在親共議員把持下，已修訂議事規則自閹，但由於自閹不徹底、不足以消滅抗爭聲音，便由全國人大常委會立法、由林鄭政府出刀DQ民主派議員，令立法會變成沒有反對專制聲音的橡皮圖章。而由民主派主導的區議會，已成為中共港共眼中的亂源，勢成下一個開殺目標。

中共施行專制恐懼統治的基礎，不外乎槍桿子、刀把子，即軍隊和公檢法（公安、檢察院、法院），在香港就是警察和司法。司法暴力已與警察暴力一樣成為製造恐懼的工具，香港司法不再有最黑暗的一天，只有更黑暗的一天。在眾志三子被判囚的翌日，又有壹傳媒三高層被檢控欺詐，黎智英更被拒保釋還柙。

香港媒體的染紅與自我審查早已並行不悖，但總有人不昧良心，堅持在報章、新聞網站、電台、電視台、社交媒體繼續為民發聲，因此不容於專制政權。媒體和KOL，不自閹就會被殺。當局拉人封咪已成新常態，封報封網恐怕為期不遠。言論自由被禁絕之時，就是市民免於恐懼的自由被完全剝奪之時。

李平

周一至周六刊出